(香港呢) 李澤楷旗下富衛保險 傳擬赴新加坡上市

外電引述消息指，本港首富李嘉誠幼子、電盈（00008）主席李澤楷旗下富衛保險（FWD）正考慮在新加坡以「同股不同權」架構上市，富衛已與忐與新加坡交易所討論有關可行性。

彭博上月引述知情人士指，富衛原擬考慮在港上市，正與投資銀行作初步洽商，預計會在未來兩年公開招股。

根據官網資料，富衛管理資產規模達266億美元，截至去年底，富衛在8個亞洲市場擁有逾270萬名客戶。根據保監局資料，去年以新造人壽業務年度化保費計，富衛在本港排名第7（撇除銀行），市佔率僅約2%。

富衛大中華區常務董事兼香港行政總裁柳志堅月中出席活動時表示，上市是其中一種融資途徑及可能，但現時仍在規劃當中，是否於香港上市要視乎市場環境等因素，現階段沒有具體時間表 。

港交所（00388）及新交所積極推行上市改革，本港首隻同股不同權新股小米（01810）本月順利上市，星洲則未有新股以同股不同權上市，新交所的同股不同權規則普遍與本港類似，但較本港為寛鬆。

唔介意股票交易量，就去新加坡

反而而家愈嚟愈多坡佬公司嚟香港掠水